新招護梁 建制改閉門查UGL 民主派斥剝奪市民知情權

新招護梁 建制改閉門查UGL
民主派斥剝奪市民知情權

5,175
梁振英
適中字型
較大字型
梁振英

【本報訊】建制派一直以拉布方式，阻礙立法會調查梁振英UGL事件專責委員會工作，而下周一（15日）將舉行第4次會議，委員會突然改以閉門形式舉行。有民主派委員會批評有關做法，剝奪市民的知情權，亦質疑建制派不想被市民知道他們拉布才閉門。而委員會主席謝偉俊聲稱，該次會議有特別事情要討論才閉門，相信民主派知悉事件後都會同意閉門。
記者：呂浩然

調查梁振英UGL事件的專責委員會自3月初召開首次會議以來，到上月底仍在研究委員會調查的研究範圍。上月底的會議上，「梁粉」民建聯周浩鼎更針對立法會秘書處草擬的研究範圍，提出10項修改，連立法會法律顧問亦有意見。
委員會原定於下周一再舉行會議，但日前立法會網頁日誌突然顯示，該次會議將改以閉門形式舉行。委員之一的民主黨尹兆堅稱，他不知道為何會議以閉門形式進行，亦不知會議內容，對此表示不滿，他指出委員會關注梁振英有否恪守法律及有否利益衝突的問題，有必要讓全港市民知情，同時這亦是委員會的功能。

■民主黨尹兆堅（左）及林卓廷不滿閉門開會安排。
■民主黨尹兆堅（左）及林卓廷不滿閉門開會安排。
謝偉俊︰屬一次性做法
尹續指，委員會內的建制派委員早前已針對研究範圍提出多項瑣屑無聊的問題，不斷以技術性理由拉布，質疑下次會議改為閉門，是否意味建制派有更多花招、不可告人的事要做。
另一委員民主黨林卓廷也指出，委員會的研究範圍由立法會秘書處草擬，並經過法律顧問研究，但連有法律背景的建制派都未有按傳統接受，反而在字眼問題上糾纏不清，強調建制派再拖下去會影響委員會的工作進度。他亦已要求秘書向謝偉俊反映，不滿閉門開會安排。
謝偉俊回覆本報查詢時稱，下周一的會議有一些事項以閉門形式討論較合適，不過他未能透露有關內容，只形容與委員會一直討論的問題相關，他亦相信民主派委員屆時知悉有關內容後，都會同意閉門的決定，並表明這次閉門僅屬一次性的做法，並非日後的會議都會閉門舉行。此外，謝偉俊亦同意，若委員會贊成在該次會議後向公眾代交閉門會議的內容，他到時會再作交代。

上一則
歲半B仔誤飲清潔劑 揭尿液含毒品

下一則
長毛轟政府 寧派福袋不救病人

唔怪之得謝偉俊要攪閉門